---
title: "KPI"
description: "Описание показателей производительности"
weight: 60
type: docs
---

Для узла Protei_MME отслеживаются следующие ключевые показатели:

* Количество зарегистрированных абонентов:

SAU = [realTimeAttachedUsersAtEcmIdleStatus](../../logging/stat/MME_users/#realTimeAttachedUsersAtEcmIdleStatus) +
[realTimeAttachedUsersAtEcmConnectedStatus](../../logging/stat/MME_users/#realTimeAttachedUsersAtEcmConnectedStatus)

* Количество bearer-служб

Number of bearers = [realTimeAttachedUsersAtEcmIdleStatus](../../logging/stat/MME_users/#realTimeAttachedUsersAtEcmIdleStatus) +
[realTimeAttachedUsersAtEcmConnectedStatus](../../logging/stat/MME_users/#realTimeAttachedUsersAtEcmConnectedStatus) +
[realTimePdnConnectionNumber](../../logging/stat/MME_users/#realTimePdnConnectionNumber)

* Количество выделенных bearer-служб

Number of dedicated bearers = [realTimeDedicatedBearerNumber](../../logging/stat/MME_users/#realTimeDedicatedBearerNumber)

* Доля успешных процедур Attach

Attach SR = ([attachSuccess](../../logging/stat/MME_s1_Attach/#attachSuccess) * 100%) /
[attachRequest](../../logging/stat/MME_s1_Attach/#attachRequest)

* Доля успешных процедур аутентификации и шифрования

Authentication SR = ([securityModeCommandComplete](../../logging/stat/MME_s1_Security/#securityModeCommandComplete) * 100%) /
[authenticationRequest](../../logging/stat/MME_s1_Security/#authenticationRequest)

* Доля успешных запросов TRACKING AREA UPDATE

TAU SR = ([intraTauSuccess](../../logging/stat/MME_tau/#intraTauSuccess) +
[interTauSuccess](../../logging/stat/MME_tau/#interTauSuccess)) * 100% /
([intraTauRequest](../../logging/stat/MME_tau/#intraTauRequest) + [interTauRequest](../mme/MME_TAU/#interTauRequest))

* Доля успешных процедур Paging

Paging SR = ([pagingSuccess](../../logging/stat/MME_paging/#s1PagingSuccess) * 100%) /
[pagingRequest](../../logging/stat/MME_paging/#s1PagingRequest)

* Доля успешных запросов SGsAP-LOCATION-UPDATE

SGsAP Location Update SR = ([sGsApLocationUpdateAccept](../../logging/stat/MME_sgs_Interface/#sGsApLocationUpdateAccept) * 100%) /
[sGsApLocationUpdateRequest](../../logging/stat/MME_sgs_Interface/#sGsApLocationUpdateRequest)

* Доля успешных процедур SRVCC

SRVCC SR = ([srvccPsToCsCompleteAcknowledge](../../logging/stat/MME_sv_Interface/#srvccPsToCsCompleteAcknowledge) * 100%) /
[srvccPsToCsRequest](../../logging/stat/MME_sv_Interface/#srvccPsToCsRequest)

* Доля успешных процедур MO CS Fallback

CSFB MO SR = ([csfbMoUeContextModificationResponse](../../logging/stat/MME_s1_Service/#csfbMoUeContextModificationResponse) * 100%) /
[ExtendedServiceRequest](../../logging/stat/MME_s1_Service/#ExtendedServiceRequest)

* Доля успешных процедур MT CS Fallback

CSFB MT SR = ([csfbMoInitialContextSetupResponse](../../logging/stat/MME_s1_Service/#csfbMoInitialContextSetupResponse) * 100%) /
[ExtendedServiceRequest](../../logging/stat/MME_s1_Service/#ExtendedServiceRequest)

* Доля успешных межсетевых хэндоверов

Inter-Node Handover from LTE to UMTS SR = ([interNodeHandoverSuccessFromLteToUmts](../../logging/stat/MME_handover/#interNodeHandoverSuccessFromLteToUmts) * 100%) /
[interNodeHandoverRequestFromLteToUmts](../../logging/stat/MME_handover/#interNodeHandoverRequestFromLteToUmts)

Inter-Node Handover from UMTS to LTE SR = ([interNodeHandoverSuccessFromUmtsToLte](../../logging/stat/MME_handover/#interNodeHandoverSuccessFromUmtsToLte) * 100%) /
[interNodeHandoverRequestFromUmtsToLte](../../logging/stat/MME_handover/#interNodeHandoverRequestFromUmtsToLte)

* Доля успешных хэндоверов S1

Intra-Node S1 Handover SR = ([intraS1BasedHandoverSuccessSgwNotChange](../../logging/stat/MME_handover/#intraS1BasedHandoverSuccessSgwNotChange) +
[intraS1BasedHandoverSuccessSgwChange](../../logging/stat/MME_handover/#intraS1BasedHandoverSuccessSgwChange)) /
([intraS1BasedHandoverRequestSgwNotChange](../../logging/stat/MME_handover/#intraS1BasedHandoverRequestSgwNotChange) +
[intraS1BasedHandoverRequestSgwChange](../../logging/stat/MME_handover/#intraS1BasedHandoverRequestSgwChange)) * 100%

Intra-Node X2 Handover SR = ([intraX2BasedHandoverSuccessSgwNotChange](../../logging/stat/MME_handover/#intraX2BasedHandoverSuccessSgwNotChange) +
[intraX2BasedHandoverSuccessSgwChange](../../logging/stat/MME_handover/#intraX2BasedHandoverSuccessSgwChange)) /
([intraX2BasedHandoverRequestSgwNotChange](../../logging/stat/MME_handover/#intraX2BasedHandoverRequestSgwNotChange) +
[intraX2BasedHandoverRequestSgwChange](../../logging/stat/MME_handover/#intraX2BasedHandoverRequestSgwChange)) * 100%

Inter-Node S1 Handover SR = ([interS1BasedHandoverSuccessSgwNotChange](../../logging/stat/MME_handover/#interS1BasedHandoverSuccessSgwNotChange) +
[interS1BasedHandoverSuccessSgwChange](../../logging/stat/MME_handover/#interS1BasedHandoverSuccessSgwChange)) /
([interS1BasedHandoverRequestSgwNotChange](../../logging/stat/MME_handover/#interS1BasedHandoverRequestSgwNotChange) +
[interS1BasedHandoverRequestSgwChange](../../logging/stat/MME_handover/#interS1BasedHandoverRequestSgwChange)) * 100%

* Доля успешных запросов GTP: Create Bearer и GTP: Create Session

Сreate Bearer SR = [createBearerResponse](../../logging/stat/MME_s11_Interface/#createBearerResponse) * 100% /
[createBearerRequest](../../logging/stat/MME_s11_Interface/#createBearerRequest)

Сreate Session SR = [createSessionResponse](../../logging/stat/MME_s11_Interface/#createSessionResponse) * 100% /
[createSessionRequest](../../logging/stat/MME_s11_Interface/#createSessionRequest)

* Доля успешных запросов GTP: Bearer Modification

Bearer Modification SR = [modifyBearerResponse](../../logging/stat/MME_s11_Interface/#modifyBearerResponse) * 100% /
[modifyBearerRequest](../../logging/stat/MME_s11_Interface/#modifyBearerRequest)

* Доля успешных запросов GTP: Dedicated Bearer Creation

Dedicated Bearer Creation SR = [dedicatedBearerActiveSuccess](../../logging/stat/MME_s1_Bearer_Activation/#dedicatedBearerActiveSuccess) * 100% /
[dedicatedBearerActiveRequest](../../logging/stat/MME_s1_Bearer_Activation/#dedicatedBearerActiveRequest)

* Доля успешных запросов GTP: Dedicated Bearer Modification

Dedicated Bearer Modification SR = ([ueInitBearerResModRequest](../../logging/stat/MME_s1_Bearer_Modification/#ueInitBearerResModRequest) * 100%) /
[dedicatedBearerActiveRequest](../../logging/stat/MME_s1_Bearer_Activation/#dedicatedBearerActiveRequest)

* Доля использованных мощностей CPU

Average utilization = [averageCpuUtilization](../../logging/stat/MME_resource/#averageCpuUtilization)

Maximum utilization = [maxCpuUtilization](../../logging/stat/MME_resource/#maxCpuUtilization)
